{
  "pagination": { "limit": 25, "offset": 0, "count": 25, "total": 10000 },
  "data": [
    {
      "author": null,
      "title": "Covid-19 au Maroc : 22 nouvelles infections et aucun d\u00e9c\u00e8s ce mardi",
      "description": "Jusqu\u2019\u00e0 15h ce mardi, 22 cas du Covid-19 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s au Maroc, sur 4\u00a0703 tests r\u00e9alis\u00e9s, portant \u00e0 1 264 807 le nombre de personnes infect\u00e9es depuis le d\u00e9but de cette pand\u00e9mie. De plus, 24\u00a0902 189 personnes ont re\u00e7u la premi\u00e8re dose du vaccin contre le Covid-19, 23\u00a0396\u00a0507 personnes ont re\u00e7u la deuxi\u00e8me, 6\u00a0794\u00a0256 personnes ont re\u00e7u la troisi\u00e8me et 47 098 ont re\u00e7u la quatri\u00e8me dose.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/131997/covid-19-maroc-nouvelles-infections-aucun.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/fecefa067580e0f5a55ee527ce0025c020220920173611150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-20T15:38:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Agadir abrite la troisi\u00e8me \u00e9dition du Championnat d\u0027Afrique de triathlon",
      "description": "La ville dAgadir accueillera du 23 au 25 septembre la 3\u00e8 \u00e9dition du championnat dAfrique de triathlon.\u00a0Organis\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration royale marocaine de triathlon sous l\u2019\u00e9gide de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de triathlon, cette comp\u00e9tition connaitra la participation dathl\u00e8tes repr\u00e9sentant plusieurs pays dont le Maroc, lAlg\u00e9rie, lAfrique du Sud, lEgypte, le Zimbabwe, la Tunisie, l\u00cele Maurice et le Kenya.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/131987/agadir-abrite-troisieme-edition-championnat.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/17c8fdda6a9845a80af8453426078eab20220920120828150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-20T10:10:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Maroc-UE\u00a0: L\u0027AMDH d\u00e9nonce les \u00abtraitements humiliants\u00bb des demandeurs de visas",
      "description": "L\u2019Association marocaine des droits humains (AMDH) a adress\u00e9 une lettre ouverte \u00e0 l\u2019ambassadrice de l\u2019Union europ\u00e9enne au Maroc et aux responsables de la D\u00e9l\u00e9gation de l\u2019UE \u00e0 Rabat. L\u2019ONG y proteste contre les \u00abtraitements humiliants et d\u00e9gradants inflig\u00e9s par les services consulaires de la plupart des pays de lUnion europ\u00e9enne au Maroc aux demandeurs de visa\u00bb.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/131952/maroc-ue-l-amdh-denonce-traitements-humiliants.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/33bf7b6dc1a84c00ab3019781c5c656420220919133638150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-19T11:59:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Un Marocain devance le champion de France de semi-marathon",
      "description": "Le coureur marocain Abdelilah El-Maimouni, licenci\u00e9 \u00e0 Varennes-Vauzelles Running, a domin\u00e9, dimanche, le semi-marathon de Saint-Omer (Pas-de-Calais), en France. Poss\u00e9dant depuis 2019 un record\u00a0en 1h0402, l\u2019athl\u00e8te \u00e2g\u00e9 de 30 ans a m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 lam\u00e9liorer\u00a0en bouclant l\u00e9preuve en 1h0330, rapporte la presse fran\u00e7aise.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/131981/marocain-devance-champion-france-semi-marathon.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/66e2ad6dc22389536a11bbd635e227d420220920112103150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-20T09:48:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Melilla : D\u00e9marrage des travaux frontaliers pour installer un syst\u00e8me \u00abintelligent\u00bb",
      "description": "La d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du gouvernement espagnol \u00e0 Melilla, Sabrina Moh, a annonc\u00e9 mardi le d\u00e9but des travaux \u00e0 la cl\u00f4ture de l\u2019enclave, au poste-fronti\u00e8re de Beni-Ensar, pour installer un \u00absyst\u00e8me intelligent\u00bb de contr\u00f4le des entr\u00e9es et des sorties, gr\u00e2ce \u00e0 un dispositif de reconnaissance biom\u00e9trique.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/132012/melilla-demarrage-travaux-frontaliers-pour.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/ab0f853ed5e4b3a5228653a0f82f34ce20220921141320150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-21T12:17:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u062d\u0648\u0627\u0631 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0640\u0026quot;\u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629\u0026quot;/ \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645: \u0026quot;\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u064f\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0645\u0635\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0639\u0643\u0633 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0026#x27;\u062a\u0642\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u064a\u0631\u0026#x27...",
      "description": "\u0643\u0633\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u060c \u0623\u0643\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633\u064a\u060c \u0635\u0645\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0022\u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629\u0022\u060c \u0644\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a \u0644\u0644\u0639\u0628\u0629\u060c \u0643\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0635\u0648\u0631 \u0646\u0636\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062d\u0648\u0651\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u0640\u0022\u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0022 \u0625\u0644\u0649",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-09-19-12-37-934.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-20T22:55:28+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u062d\u0641\u0644 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0026quot;\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629\u0026quot; \u064a\u062b\u064a\u0631 \u0026quot;\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0646\u0643\u0627\u0631\u0026quot; \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633",
      "description": "\u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0627\u0628\u0639\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u062f\u060c \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0628\u062a\u0648\u0646\u0633\u060c \u0022\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0646\u0643\u0627\u0631\u0022\u060c \u0639\u0642\u0628 \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0022\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629\u0022 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0642\u062f\u0645\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0646\u0629",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-09-19-18-05-965.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-19T18:26:41+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 \u064a\u0639\u062a\u0632\u0645 \u0026quot;\u0627\u0644\u062a\u0635\u0639\u064a\u062f\u0026quot; \u0628\u0639\u062f \u0026quot;\u062a\u0633\u0631\u064a\u0628\u0026quot; \u0634\u0631\u0648\u0637 \u0645\u064a\u0633\u064a \u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0639\u0642\u062f\u0647",
      "description": "\u0646\u0634\u0631 \u0646\u0627\u062f\u064a \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0628\u064a\u0627\u0646\u0627 \u064a\u0633\u062a\u0643\u0646\u0631 \u0641\u064a\u0647 \u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0647 \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0022\u0625\u0644 \u0645\u0648\u0646\u062f\u0648\u0022 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0625\u062b\u0631 \u062a\u0633\u0631\u064a\u0628 \u0647\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u062a\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a.\u0648\u062c\u0627\u0621\u062a \u0022\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u0022 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0648\u0631\u0629\u060c",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-09-21-19-38-285.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-09-21T19:40:29+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0026quot;\u0641\u062a\u062d\u0026quot; \u062a\u062a\u0647\u0645 \u0026quot;\u062d\u0645\u0627\u0633\u0026quot; \u0628\u0645\u0646\u0639 \u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0646\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0633\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636\u0649",
      "description": "",
      "url": "http://www.nablustv.net/?page=details\u0026cat=14\u0026newsID=424244",
      "source": "nablus TV",
      "image": "",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ps",
      "published_at": "2022-09-21T14:55:35+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Insolite : Un imam appel\u00e9 par la mairie pour exorciser un immeuble de Fontenay-aux-Roses",
      "description": "Les locataires HLM des Blagis \u00e0 Fontenay-aux-Roses (\u00cele-de-France) ont, cette semaine, que les parties communes de leur b\u00e2timent se produit des \u00abph\u00e9nom\u00e8nes surnaturels\u00bb va \u00eatre exorcis\u00e9es par un pr\u00eatre et un imam. Selon les m\u00e9dias fran\u00e7ais, qui reprennent une information du Parisien, les habitants ont adress\u00e9, en mai dernier, une lettre \u00e0 la commune pour signaler une pr\u00e9sence anormale, des bruits \u00e9tranges et m\u00eame des ombres au niveau dudit b\u00e2timent. \u00a0Ainsi, quatre mois apr\u00e8s avoir pr\u00e9venu la mairie que leur immeuble \u00e9tait \u00abhant\u00e9\u00bb, les habitants du HLM des Blagis...",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/132843/insolite-imam-appele-mairie-pour.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/feff5012aa68d058cebf9353e50f6ef420221014185136150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-14T18:40:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Mehdi Ben Barka avait dit non \u00e0 la guerre des Sables entre le Maroc et l\u0027Alg\u00e9rie",
      "description": "En octobre 1963, alors que les tambours de la guerre r\u00e9sonnaient aux fronti\u00e8res maroco-alg\u00e9riennes suite au d\u00e9clenchement de la guerre des Sables, Mehdi Ben Barka, d\u00e9fenseur du r\u00eave d\u2019un grand Maghreb, avait qualifi\u00e9 ce\u00a0conflit de \u00abfratricide\u00bb. Sa position lui vaudra une condamnation \u00e0 la peine capitale par contumace et le titre d\u2019ennemi num\u00e9ro 1 de Hassan II.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/82863/mehdi-barka-avait-guerre-sables.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/78bbba27fa199cd20a86b56da960101520190904202900150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-15T06:00:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u062a\u0642\u0628\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0642\u062f\u0645 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0026quot;\u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0026quot;.. \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a \u0026quot;\u062a\u0648\u0645\u0628\u0648\u0026quot; \u064a\u0646\u0642\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0633\u062a\u0641\u0649 \u0625\u062b\u0631 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062d\u0627\u0631 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0641\u0634\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0644\u062d \u0645\u0639 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u062d\u0648\u0627\u0621",
      "description": "\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0635\u0628\u0627\u062d \u064a\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\u060c \u0644\u0640\u0022\u0635\u062f\u0645\u0629\u0022\u060c \u0628\u0639\u062f \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062a\u0648\u0645\u0628\u0648\u060c \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062d\u0627\u0631 \u0639\u0628\u0631 \u0637\u0639\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0643\u064a\u0646. \u0648\u062a\u0639\u0648\u062f \u0641\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u064a\u0629\u060c \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0645\u0639\u062a\u0647 \u0628\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0022\u062d\u0648\u0627\u0621\u0022\u060c \u062d\u064a\u062b \u0638\u0647\u0631 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u062a\u0648",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-10-13-14-38-895.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-13T14:40:29+00:00"
    },
    {
      "author": "monjed jado",
      "title": "IOF kill four Palestinians in the west bank\u00a0",
      "description": "Bethlehem/PNN/ Israeli occupation forces \u0026#8220;IOF\u0026#8221;\u00a0 killed four Palestinians men in Ramallah \u0026 Jenin cytes in the west bank in the last 24 hours according local Palestinian sources. Palestinian shot dead, six others injured, by Israeli forces in Jenin A Palestinians was shot dead by Israeli gunfire, while six others, including a doctor, were injured, during \u0026#8230;\u0627\u0644\u062a\u062f\u0648\u064a\u0646\u0629 IOF kill four Palestinians in the west bank\u00a0 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 PNN.",
      "url": "http://english.pnn.ps/2022/10/15/iof-kill-four-palestinians-in-the-west-bank/",
      "source": "english",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ps",
      "published_at": "2022-10-15T07:01:19+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Les diasporas africaines de France se dotent d\u0027un \u00abHaut-commissariat\u00bb",
      "description": "Un \u00abHaut-commissariat\u00bb qui repr\u00e9sente les principales diasporas africaines de France a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 vendredi en banlieue parisienne. Son objectif est de \u00abfaire bouger les choses sur le plan politique\u00bb, notamment en mati\u00e8re de lutte contre les discriminations et de resserrement des liens avec lAfrique, indique\u00a0l\u2019AFP.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/132853/diasporas-africaines-france-dotent-d-un.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/c98009ae5d8ff2d47af90b414397e53120221015122257150.jpeg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-15T10:26:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0627\u0644\u062c\u0639\u0648\u0627\u0646\u064a \u0644\u0640\u0026quot;\u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629\u0026quot;: \u0026quot;\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0643 \u0622\u0633\u0641\u064a \u064a\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u064a\u0642\u0627 \u0642\u0648\u064a\u0627\u064b.. \u0646\u062d\u0646 \u0633\u0639\u062f\u0627\u0621 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0648\u0623\u0646\u0627\u0634\u062f \u0623\u0646\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a\u0026quot;",
      "description": "\u0642\u0627\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0628 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0648\u062c\u062f\u0629\u060c \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0639\u0648\u0627\u0646\u064a\u060c \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0651\u0642\u0647 \u0641\u0631\u064a\u0642\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0643 \u0622\u0633\u0641\u064a \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0633\u064a\u0631\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0641\u064a\u0648\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0642\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0645\u0644\u0643 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0642\u0648\u0644\u0647\u060c \u0644\u0627\u0641\u062a",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-10-14-21-53-197.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-14T21:55:30+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627/ \u0645\u0627\u0645\u064a\u0644\u0648\u062f\u064a \u0635\u0646\u062f\u0627\u0648\u0646\u0632 \u064a\u062a\u0623\u0647\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0641\u0648\u0632\u0647 \u0026quot;\u0630\u0647\u0627\u0628\u0627 \u0648\u0625\u064a\u0627\u0628\u0627\u0026quot; \u0639\u0644\u0649 \u0026quot;\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0026quot; \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0634\u0644 \u0628\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 (15-1)",
      "description": "\u062c\u062f\u062f \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0627\u0645\u064a\u0644\u0648\u062f\u064a \u0635\u0646\u062f\u0627\u0648\u0646\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u060c \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0022\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0022 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0634\u0644\u060c \u0628\u062a\u063a\u0644\u0628\u0647 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u062d\u0635\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629 (8-1)\u060c \u0641\u064a \u0625\u064a\u0627\u0628 \u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0640 32\u060c \u0644\u064a\u062d\u062c\u0632 \u0628\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642",
      "url": "http://www.elbotola.com/article/2022-10-14-17-32-370.html",
      "source": "Elbotola.com",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-14T17:45:33+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Bachir Dkhil : \u00abLa r\u00e9conciliation propos\u00e9e par le Polisario est un leurre\u00bb",
      "description": "Bachir Dkhil, ancien membre fondateur du Front Polisario, analyse dans cette interview accord\u00e9e \u00e0 Yabiladi, la \u00abr\u00e9conciliation\u00bb propos\u00e9e par Brahim Ghali aux Sahraouis des camps de Tindouf.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/132783/bachir-dkhil-reconciliation-proposee-polisario.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/575832945aae951f8d5d90a00c461bd120221013151631150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-13T13:20:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "\u0645\u0624\u0631\u062e \u0633\u064f\u0646\u0651\u0650\u064a\u0651\u064c \u064a\u062f\u0639\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u064a\u0634 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0639\u0629 \u0648 \u064a\u0624\u0643\u062f: -\u0627\u0644\u062a\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629- \u0623\u0639\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0628\u062a\u062d\u0631\u064a\u0645\u0647\u0627 -\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645- - \u0639\u0644\u062c\u064a\u0629 \u0639\u064a\u0634",
      "description": "#\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631_\u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u062f\u0646 #\u0639\u0644\u062c\u064a\u0629_...",
      "url": "https://www.ssrcaw.org/ar/show.art.asp?aid=771280",
      "source": "Ahewar.org",
      "image": "https://www.ahewar.org/debat/images/fpage/art/11.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "iq",
      "published_at": "2022-10-13T11:25:31+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Canada : Deux arrestations pour le meurtre du Marocain Achraf Thimoumi",
      "description": "Les autorit\u00e9s canadiennes ont arr\u00eat\u00e9, cette semaine, deux hommes de\u00a035 et 34\u00a0ans accus\u00e9s du meurtre au premier degr\u00e9 d\u2019Achraf Thimoumi.\u00a0L\u2019\u00e9tudiant marocain \u00e0 l\u2019Institut Aviron de Montr\u00e9al avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort, dans un v\u00e9hicule sur le chemin des Familles en bordure du boulevard Talbot \u00e0 Stoneham, dans la province de Qu\u00e9bec, en ao\u00fbt dernier. Selon Radio Canada, la S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec (SQ) a proc\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 larrestation de Keven Pr\u00e9vost-Bouchard et d\u00c9ric Gu\u00e9nette. Leur comparution a eu lieu jeudi matin par visioconf\u00e9rence au palais de justice de Qu\u00e9bec.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/133319/canada-deux-arrestations-pour-meurtre.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/259246b2f11d047519c45041beb816d920221028150410150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-28T13:10:00+00:00"
    },
    {
      "author": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645",
      "title": "\u0645\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0628\u0644\u0627\u0648\u064a: \u0022\u0623\u062d\u0645\u062f \u0631\u0632\u0642 \u0642\u0644\u0628\u0647 \u0623\u0633\u0648\u062f \u0639\u0634\u0627\u0646 \u0645\u0634 \u0631\u0627\u0636\u064a \u064a\u0635\u0627\u0644\u062d\u0646\u064a\u0022 - E3lam.Com",
      "description": "\u0643\u0634\u0641\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0645\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0628\u0644\u0627\u0648\u064a \u0639\u0646 \u062a\u0641\u0627\u0635\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0641 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0631\u0632\u0642\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0644\u0640 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0645\u0624\u0643\u062f\u0629 \u0625\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0645 \u062a\u0642\u0635\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0627\u0621\u0629 \u0645\u0637\u0644\u0642\u064b\u0627",
      "url": "http://akhbarak.net/articles/44851711-%D9%85%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A8%D9%84%D8%A7%D9%88%D9%8A-quot-%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%AF-%D8%B1%D8%B2%D9%82-%D9%82%D9%84%D8%A8%D9%87-%D8%A3%D8%B3%D9%88%D8%AF-%D8%B9%D8%B4%D8%A7%D9%86-%D9%85%D8%B4",
      "source": "Akhbarak.net",
      "image": "https://akhbarak.net/photos/articles-photos/2022/10/31/44851711/44851711-large.jpg?1667172145",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "eg",
      "published_at": "2022-10-30T23:22:19+00:00"
    },
    {
      "author": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645",
      "title": "\u0634\u0627\u0647\u062f.. \u0631\u0627\u0645\u064a \u0639\u064a\u0627\u0634 \u0644\u0640\u0022\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629\u0022: \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0648\u062c\u0629 \u0648\u062a\u0639\u062f\u064a - E3lam.Com",
      "description": "\u0623\u0643\u062f \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0631\u0627\u0645\u064a \u0639\u064a\u0627\u0634\u060c \u0623\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0633\u0647\u0644\u064b\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0639\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0634\u0628\u0647 \u0623\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0623\u0648 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631\u060c \u0644\u0623\u0646 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0647\u0645 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0644\u0627 \u064a\u0633\u0645\u062d\u0648",
      "url": "http://akhbarak.net/articles/44845180-%D8%B4%D8%A7%D9%87%D8%AF-%D8%B1%D8%A7%D9%85%D9%8A-%D8%B9%D9%8A%D8%A7%D8%B4-%D9%84%D9%80-quot-%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%8A%D8%A7%D8%A9-quot-%D9%87%D9%86%D8%A7%D9%83-%D8%A3%D9%86%D9%88%D8%A7%D8%B9-%D9%85%D9%86",
      "source": "Akhbarak.net",
      "image": "https://akhbarak.net/photos/articles-photos/2022/10/28/44845180/44845180-large.jpg?1666920536",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "eg",
      "published_at": "2022-10-28T01:26:48+00:00"
    },
    {
      "author": "Monjed Jado",
      "title": "Palestinians observe general strike in Jerusalem-area village in mourning of Palestinian killed by Israel",
      "description": "Jerusalem/PNN/Palestinians in the town of al-Eizariya, east of the occupied city of Jerusalem, Monday observed a general strike in mourning of a Palestinian resident killed by Israeli forces yesterday in Jericho.All shops, schools and other institutions were closed in mourning of the Israeli killing of Barakat Moussa Odeh, 49.Odeh succumbed to the wounds he sustained from Israeli gunfire near the Nabi Moussa junction, south of Jericho.A few clips published on social media platforms document the moment Israeli soldiers shot Odeh at point-blank.Israeli forces claimed that Odeh rammed his car into...",
      "url": "https://english.pnn.ps/news/45628",
      "source": "english",
      "image": null,
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ps",
      "published_at": "2022-10-31T10:16:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Code de la famille : Le CESE pour un d\u00e9bat \u00abouvert, pluraliste et responsable\u00bb",
      "description": "Le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental (CESE) a appel\u00e9, jeudi \u00e0 Rabat, \u00e0 une r\u00e9vision du Code de la famille en acc\u00e9l\u00e9rant le lancement dun d\u00e9bat public \u00abouvert, pluraliste et responsable\u00bb et dune r\u00e9flexion collective fond\u00e9e sur lavis des instances comp\u00e9tentes. Lors dun colloque national sur l\u00e9galit\u00e9 et la justice au sein de la famille marocaine, jeudi \u00e0 Rabat, le pr\u00e9sident du CESE, Ahmed R\u00e9da Chami a pr\u00f4n\u00e9 aussi une \u00abdynamique de r\u00e9flexion collective fond\u00e9e sur lavis dinstances comp\u00e9tentes autour de lensemble des questions li\u00e9es notamment au mariage, au...",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/133342/code-famille-cese-pour-debat.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/31f708ee0da64d5f598799f0a608665f20221029113651150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-29T09:38:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Irlande\u00a0: Le Marocain Taoufik Allam remporte le marathon de Dublin",
      "description": "Lathl\u00e8te marocain Taoufik Allam a remport\u00e9, ce dimanche, le marathon de Dublin en un temps de 2:11:30, avec deux minutes davance sur l\u00c9thiopien Ashenafi Boja (2:13:59), talonn\u00e9 par son compatriote Birhanu Teshome (2:14:26).\u00a0\u00abJe tiens \u00e0 remercier les b\u00e9n\u00e9voles et mon entra\u00eeneur.\u00a0Je suis tr\u00e8s heureux de gagner la course, je me suis beaucoup entra\u00een\u00e9 au Maroc\u00bb, a confi\u00e9 l\u2019athl\u00e8te, cit\u00e9 par le m\u00e9dia irlandais Irish Examiner.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/133378/irlande-marocain-taoufik-allam-remporte.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/5e21f96005ffea79fb401aaf07472c8720221030180253150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-30T17:20:00+00:00"
    },
    {
      "author": null,
      "title": "Emirats : Bencherki offre la victoire \u00e0 Al Jazira (2-0) contre Al Wasl",
      "description": "Le Marocain Achraf Bencherki a inscrit un beau doubl\u00e9 pour offrir la victoire \u00e0 son \u00e9quipe dAl Jazira (2-0) sur Al Wasl dans un match comptant pour la 8e journ\u00e9e du championnat \u00e9mirati de football (ADNOC Pro League), disput\u00e9 samedi au stade Mohammed Bin Zayed de Abou Dhabi. Les deux r\u00e9alisations de lancien wydadi ont \u00e9t\u00e9 inscrites aux 21e et 41e minutes du jeu.",
      "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/133365/emirats-bencherki-offre-victoire-jazira.html",
      "source": "yabiladi.com",
      "image": "https://static.yabiladi.com/files/articles/6c43c01ce73182ca97c9546ec43d06d120221030125501150.jpg",
      "category": "general",
      "language": "ar",
      "country": "ma",
      "published_at": "2022-10-30T12:08:00+00:00"
    }
  ]
}
